\subsection*{Deutsche Bank\index{Deutsche Bank}   \hrulefill { \small Funny Van Dannen}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Deutsche Bank}
\begin{guitar}

[C]Manche wollen groß und [Am]stark sein, [C]manche berühmt und [Am]reich,
und die [C]Muskeln sollen [Am]hart sein und die [Dm]Haut so kuschel[G]weich.
[C]Viele wollen [Am]sexy sein, sie [C]wünschen sich ein großes [Am]Glied,
[Dm]viele wollen eine [G]Koryphäe sein auf [Dm]ihrem Spezialgebi[G]et.



Nur ich will [C]garnichts besonderes [Am]sein, das weiss [Dm]jeder der mich [G]kennt,
ich will [C]nur wie die Deutsche [Am]Bank sein, [F]freundlich und [G]kompetent.



Manche wollen unverwechselbar sein mit einer eigenen Identität,
sie sind ihrer Zeit vorraus und kommen doch zu spät.
Ja viele wollen authentisch sein und sie sind sehr bemüht,
Sie wären so gerne hungrig doch es ist nur Appetit.



Nur ich will garnichts besonderes sein, das weis jeder der mich kennt,
ich will nur wie die Deutsche Bank sein, freundlich und kompetent.



Ja manche brauchen ganz viel Action, manche brauchen den Marathon,
um sich selbst zu fühlen manche bumsen im Heißluftballon.
Viele gründen eine Familie dann sind sie nicht mehr so allein,
andere dagegen lieben es frei und ungebunden zu sein.



Nur ich will garnichts besonderes sein, das weis jeder der mich kennt,
ich will nur wie die Deutsche Bank sein, freundlich und kompetent.



Ich will [Em]nur wie die Deutsche [Am]Bank sein, so [F]sauber und disk[G]ret,
und [Em]eine Sprache [Am]sprechen die wirklich [F]jeder verst[G]eht.



Ja ich will garnichts besonderes sein, das weis jeder der mich kennt,
ich will nur wie die Deutsche Bank sein, freundlich und kompetent.

\end{guitar}
