\subsection*{Im Regen stehen die Bauarbeiter\index{Im Regen stehen die Bauarbeiter}   \hrulefill { \small Funny Van Dannen}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Im Regen stehen die Bauarbeiter}
\begin{guitar}

Wohin [C]gehst du mein [Em]Kind, wenn der [F]Regen rinnt[G],
Und das [C]Haar hängt dir n[Em]aß ins Ges[F]icht[G]?
Wenn dein [Fm]Gestern wie [C]Glas zebr[G]icht?
Und dein M[Fm]orgen wie S[C]and zerr[G]innt?
Wohin [Fm]gehst [Am]du mein K[G]ind?



Im Regen [C]stehen die Bauarb[Dm]eiter
Warum m[G]achen sie nicht w[C]eiter?
Die Leute [C]stehen, sie gehen nicht w[Dm]eiter
Denn die [G]Angst ist ihr Begl[C]eiter
Ist es die [F]Angst vor Schulden, um das Haus, um den neuen [C]Wagen[Am]?
Ist es die [Em]Angst um den Job, ist es die [F]Angst im Bett zu vers[G]agen?



Wohin gehst du mein Kind, wenn der Herbst beginnt,
Und die Blätter drehen sich im Kreis?
Wenn dein Herz keine Antwort weiß
Auf die Frage nach Liebe und Glück?
Begleitest Du mich ein Stück?


Im Regen stehen die Bauarbeiter
Warum machen sie nicht weiter?
Die Leute stehen, sie gehen nicht weiter
Denn die Angst ist ihr Begleiter
Ist es die Angst vor Schulden, um das Haus, um den neuen Wagen?
Ist es die Angst um den Job, ist es die Angst im Bett zu versagen?


Wohin gehst du mein Kind wennes dunkel wird?
Und der Mond sich kalt oben zeigt?
Wenn der Mediendschungel schweigt?
Und die Katze schreit wie ein Kind?
Und der Wind weht wie der Wind?


Im Regen stehen die Bauarbeiter
Warum machen sie nicht weiter?
Die Leute stehen, sie gehen nicht weiter
Denn die Angst ist ihr Begleiter
Ist es die Angst vor Schulden, um das Haus, um den neuen Wagen?
Ist es die Angst um den Job, ist es die Angst im Bett zu versagen?
\end{guitar}
