\subsection*{Tauben\index{Tauben}   \hrulefill { \small Funny van Dannen}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Tauben}
\begin{guitar}
Wir h[G]atten einen neuen St[e]aat gegründet und s[D]uchten ein Wappent[G]ier
[G]Einige waren für den [e]Elefanten, [D]andere für eine [G]Autotür
Wir r[C]iefen: Tier, nicht Tür! Ja [G]ist denn das zu gl[e]auben!
Und K[G]ati Schmidt stand [e]auf und sagte: an den F[D]lügeln gepiercte T[G]auben!



[D]An den F[G]lügeln gepiercte Tauben, s[C]ie sollen es s[G]ein!
[G]An den Flügeln gepiercte T[e]auben, im S[D]onnensch[G]ein



Wir hatten fast den Wal gewählt, doch dann war er zu phlegmatisch
Jemand schlug das Faultier vor, da hieß es zu apathisch
Die Sache fing schon langsam an, uns die Geduld zu rauben
Und Kati Schmidt rief immer noch: an den Flügeln gepiercte Tauben!



An den Flügeln gepiercte Tauben, sie sollen es sein!
An den Flügeln gepiercte Tauben, im Sonnenschein



Den Adler fanden alle doof und den Regenwurm nicht attraktiv
Und viele wurden böse, als jemand Schnecke rief
Und auch den prächtigen Tiger wollten wir uns nicht erlauben
Und Kati krächzte immer noch: an den Flügeln gepiercte Tauben!



An den Flügeln gepiercte Tauben, sie sollen es sein!
An den Flügeln gepiercte Tauben, im Sonnenschein



Zum Schl[G]uss waren alle [e]müde, wir s[D]agten: genug geq[G]uält
Wir st[G]immten ab und h[e]aben die T[D]auben gewä[G]hl[D]t



An den Flügeln gepiercte Tauben, sie sollen es sein!
An den Flügeln gepiercte Tauben, im Sonnenschein

\end{guitar}
