\subsection*{Dein Vater hat nen Kater\index{Dein Vater hat nen Kater}   \hrulefill { \small Joint Venture}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Dein Vater hat nen Kater}
\begin{guitar}
Oh bitte mach nicht so nen [Gm]Krach, wieso bist Du denn schon [D7]wach?
Geh alleine auf Toilette und dann hör noch was Kassette
Leg dich noch was [Gm]hin, weißt Du wie müde ich noch [D7]bin?
Ist doch noch nicht mal sieben, und wir sind sehr lang aufgebl[Gm]ieben.



Dein [Cm]Vater hat nen [Gm]Kater, und deine [D7]Mama den Katzen[Gm]jammer.
[Cm]Ihr geht’s nicht gut, [gm]sie war grad spucken, [D7]sei lieb geh noch was KiKa [Gm]kucken.



Ja, ist ja gut, auch Video, aber bitte schrei nicht so
Und lass uns noch was in Ruh. Du bist doch groß genug dazu.
Du kannst doch selbst zum Kühlschrank gehen. Ich bin zu müde aufzustehen.
Sei ein braves Mädchen. Kriegst nachher auch ein Schokobrötchen.



Dein Vater hat nen Kater, und deine Mama den Katzenjammer.
Ihr geht’s nicht gut, sie hat gebrochen, sei lieb Du hast mirs doch versprochen.



Aua, hau mir nich in Bauch, das echt das letzte was ich brauch,
jetzt wird’s mir endgültig zuviel, okay wir zwei machen nen Deal,
du gehst mir nicht mehr auf den Ticker, und ich kauf Dir für fünf Mark Sticker.
Die Sprache wirst Du doch verstehn – also gut für zehn.



Dein Vater hat nen Kater, und deine Mama den Katzenjammer.
Schau Peter Pan, oder Jim Knopf, oh mein Kopf.



Ey, das warn nicht mal zehn Minuten, hör auf mir so ins Ohr zu tuten.
Na gut, du darfst du dich zu uns legen, au, aber nicht so arg bewegen.
Aua, das wird ja immer schlimmer, ab jetzt rüber in Dein Zimmer.
Oh nicht jetzt auch noch flennen, ich will doch nur ein bisschen pennen.



Dein Vater hat nen Kater, und deine Mama den Katzenjammer.
Schrei nicht so, das tut mir weh, ich steh schon auf, okayokay. 
\end{guitar}
