\subsection*{Der trinkende Philosoph\index{Der trinkende Philosoph}   \hrulefill { \small Joint Venture}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Der trinkende Philosoph}
\begin{guitar}
%\begin{multicols}{2}

[F#m]Was ham wir für nen Tag heut, ich glaub Donnerstag,
das heißt sieben Tage schon
geh ich nicht mehr aus dem Haus, mach einfach hier, was ich mag
in sebstgewählter Isolation.
Die [H7/9]Fressalien gehen mir ganz bestimmt nicht aus,
hab groß bei [F#m]Aldi eingekauft.
Schleppte nen [H7/9]Rucksack und `ne Tasche und vier Tüten nach Haus,
es war für [C#7/9]mich, da hab ich gerne geschnauft.



Zu[F#m]hause hab ich mir erstmal ein Bier aufgemacht,
seitdem hat es noch oft gezischt.
Ich trank und hab dabei über das Trinken nachgedacht.
Über Leben, Tod und Liebe, halt gemischt.
über die [H7/9]unleugbaren Vorteile der Einsamkeit,
über [F#m]Sterne, über Götter, über mich.
über Ge[H7/9]nüsse, über Schmerzen und die Gleichgültigkeit.
Je mehr ich [C#7/9]grübelte, umso wirrer wurde ich.



Meine Ged[D7/9]anken legten sich mir wie `ne [C#7/9]Schlinge um den [F#m]Hals.
Ich bef[D7/9]and mich bald am Rande eines [C#7/9]Nervenheilanstaltaufenth[F#m]alts.



Warum ich denk und bin, das werd ich nie verstehn,
auf dem Gebiet bin ich nicht klüger als als Kind.
Man denkt, man hat es, schon beginnt es, sich im Kreis zu drehn.
Solang man drinsteckt, ist man einfach zu blind.
Ohne Gott ging es nicht weiter, und so hab ich mich entschieden,
meiner ist jetzt der Alkohol.
Ich trank ein paar Schlücke und ich fand meinen Frieden
und ich fühlte mich kurzfristig wohl.



Am nächsten Tag hatt ich nen Kater und den Glauben verlorn,
also hab ichs mit Meditieren versucht.
Dann mit Fernsehn, dann mit Lesen, dann den Teufel beschworn,
In allen Sprachen, die ich kenne geflucht.
Es tat mir gut, mal so ganz ohne Aufsicht zu sein,
also ließ ich mich richtig gehen.
Fand mein Vertrauen in das Trinken wieder, fraß wie ein Schwein,
eine Woche keine Dusche gesehn.



Ich sah den Rausch als höchste Ausdrucksform des menschlichen Denkpotentials.
Ich war ein tiefgläubiger Jünger von Hopfen und Malz.

Ich dachte Hängenlassen ist die wahre Philosophie.
Das ist Gleichmut, das ist Friede, das ist Glück.
Pflicht und Disziplin lag mir eh noch nie.
Also gab es keinen Weg zurück.
Die leeren Flaschen prägten bald das Bild im Raum,
die vollen Aschenbecher warn mir egal.
Ich saß da, fühlte mich göttlich und bewegte mich kaum,
und meine Außenwelt konnte mich mal.



\pagebreak
Ein paar [F#m]Tage hab ich so das schönste Leben geführt,
doch dann hat mich ein Geist übermannt.
Heute morgen hat sich plötzlich was in mir gerührt,
und es wurde recht schnell dominant.
Ich [A]glaub, ich geh jetzt duschen, zieh was Anständiges an
und dann [F#m]räum ich hier ein bißchen auf.
Wenn ich die [H7/9]Flaschen abgeb bin ich ein gemachter Mann,
Einsiedelei, ich [C#7/9]scheiße drauf!



Mich packt der ü[D7/9]berindividuelle [C#7/9]Zwang des Arterh[F#m]alts.
Ich glaub ich [D7/9]wälz mich heut mal [C#7/9]wieder auf die [F#m]Balz.



Wenn es [Hm]keine Frauen gäbe, dann gäbs auch keinen Trieb,
und es [F#m]gäbe keinen Zwang was zu tun.
Dann wären [Hm]alle Philosophen und hätten sich lieb,
doch als [C#7/9]Mann ist man nun mal nicht immun.



Mich packt der ü[D7/9]berindividuelle [C#7/9]Zwang des Arterh[F#m]alts.
Ich glaub ich [D7/9]wälz mich heut mal [C#7/9]wieder auf die [F#m]Balz.



\chords{D7/9|C\#7/9|D7/9|C\#7/9|D7/9|C\#7/9|F\#m}


%Diese Akkorde benutzt Götz:
%
%    F#m     H7/9    C#7/9   D7/9    Adur    Hm
%
%e:--2---I---2---I---4---I---5---I---0---I---2---I
%
%h:--2---I---2---I---4---I---5---I---1---I---3---I
%
%g:--2---I---2---I---4---I---5---I---1---I---4---I
%
%D:--4---I---1---I---3---I---4---I---1---I---4---I
%
%A:--4---I---2---I---4---I---5---I---0---I---2---I
%
%E:--2---I---2---I---4---I---5---I---0---I---2---I
%
%
%
%Diese hier tun es auch:
%
%
%
%    F#m     H7      C#7     D7      Adur    Hm
%
%e:--9---I---2---I---4---I---5---I---5---I---7---I
%
%h:--9---I---4---I---6---I---7---I---5---I---7---I
%
%g:--9---I---2---I---4---I---5---I---6---I---7---I
%
%D:-11---I---4---I---6---I---7---I---7---I---9---I
%
%A:-11---I---2---I---4---I---5---I---7---I---9---I
%
%E:--9---I---2---I---4---I---5---I---5---I---7---I

%\end{multicols}
\end{guitar}
