\subsection*{Holland\index{Holland}   \hrulefill { \small Joint Venture}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Holland}
\begin{guitar}

Nicht [C]weit von uns im [Dm]Westen, da [G]liegt ein kleines [C]Land,
das ich [Am]immer, wenn ich [Dm]da war, ziemlich [G]ueberzeugend [C]fand.
Ein [C]Land mit alten [Dm]Windmühlen und [G]netten kleinen [C]Städten,
mit [Am]Bami, Vla, Frik[Dm]andeln und friti[G]erten Fleischkro[C]ketten.

In [C]Edam gibts den [Dm]Käse und in [G]Amsterdam die [C]Grachten,
ich [Am]steh auf Fraun in [Dm]Holzschuhen und [G]blauweißroten [C]Trachten,
ich [C]komme gern zum [Dm]Baden und ich [G]bleib auch gern zum [C]Zelten,
ja [Am]sie sind tolle [Dm]Nachbarn, und [G]doch trennen uns [C]Welten.


Ich [F]liebe Super[G]skunk und ich [C]liebe Sauce spec[Am]ial.
Aber [F]eine Sache [G]gibts, da bin ich [C]meganation[Am]al.
Es [F]kam über die [G]Jahre und jetzt [C]sitzt es ziemlich [Am]fest.
Solangs um [F]Fußball geht, hasse ich [G]Holland wie die [C]Pest.


Grad bei wichtigen Turniern sollt man sich nicht dafür geniern.
Was kann schlimmeres passiern, als daß wir gegen die verliern?
Beide ham wir unsern Rudi, wir ham ihren nie bespuckt,
ein guter Deutscher denkt europäisch, außer, wenn er kicken kuckt.


Ich liebe Superskunk und ich liebe Sauce special.
Aber eine Sache gibts, da bin ich meganational.
Es kam über die Jahre und jetzt sitzt es ziemlich fest.
Solangs um Fußball geht, hasse ich Holland wie die Pest.


Ich [G]weiß, du bist da schlauer, du bist [F]nicht so ein Prol[C]et,
immer [G]locker, selbst wenns eins null für die [F]Niederlande [C]steht.
Wer sich [C]aufregt wegen [Dm]Fußball, ist ein [G]armer Idi[C]ot.
Fick dich [Am]selbst, wenn ich [Dm]Oranje sehe, [G]seh ich nun mal [C]rot.


Ich liebe Superskunk und ich liebe Sauce special.
Aber eine Sache gibts, da bin ich meganational.
Es kam über die Jahre und jetzt sitzt es ziemlich fest.
Solangs um Fußball geht, hasse ich Holland wie die Pest.
Solangs um Fußball geht, hasse ich Holland wie die Pest.
\end{guitar}
