\subsection*{Ich schäme mich beim Wichsen\index{Ich schäme mich beim Wichsen}   \hrulefill { \small Joint Venture}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Ich schäme mich beim Wichsen}
\begin{guitar}

    Die [Bbmaj7]netten nackten Englein aus der [Dm]Bibel und der Tora, 
    [Cm]Ibsens stolze Nora [F]und Botticellis Flora, 
    [Bbmaj7]Salome, Athene, Ntsch[Dm]otschi und Hermine, 
    fikt[Cm]ive Fraun vernascht man ohne [F]Schuld und ohne Sühne, 


    denn es gibt sie gar nicht wirklich und doch gibts sie irgendwie. 
    Es gibt sie hier in mir, hier in meiner Phantasie, 
    die für ein paar Sekunden ihren Seelen Leben schenkt. 
    Die sind bestimmt sehr dankbar dafür, daß man an sie denkt. 


    Ich [Dm]sags mir immer wieder, 
    es hat [Gm]einfach keinen Zweck. 
    Ich [Cm]schäme mich beim Wichsen[F], 
    ich kriegs einfach nicht [Bbmaj7]weg. 


    Es hat mir nie geschadet und doch immer gut getan. 
    Wenns nicht Gottes Wille wäre, käm ich gar nicht dran. 
    Ohne könnte keine Frau mehr ausgehn in der Nacht. 
    Und jeder andre Mann hier hat es auch schon mal gemacht. 


    Ich sags mir immer wieder, 
    es hat einfach keinen Zweck. 
    Ich schäme mich beim Wichsen, 
    ich kriegs einfach nicht weg. 


    [Gm]Das geht direkt zur Sache ohne Kinoschlange stehn, 
    ohne jeden blöden Small-Talk, ohne teuer essen gehn. 
    [Cm]Wenn dabei gestöhnt wird, ist es ohne Zweifel echt. 
    Und man [F]macht sichs selber meistens gar nicht mal so schlecht.


    Ich sags mir immer wieder, 
    es hat einfach keinen Zweck. 
    Ich schäme mich beim Wichsen, 
    ich kriegs einfach nicht weg.
\end{guitar}
