\subsection*{Moralische Reflektionen über einen geklauten Bierkasten\index{Moralische Reflektionen über einen geklauten Bierkasten}  \hrulefill { \small Joint Venture} }
\addcontentsline{toc}{subsection}{Moralische Reflektionen über einen geklauten Bierkasten}

\begin{guitar}
\chords{E7/9\,/\,H||A|D\#7|D7}

[G]Derzeit zeigt der Adler wieder [D#7]alle seine [D7]Kralln.
In solchen [G]Phasen muß man Feste eben [D#7]feiern, wie sie [D7]fall'n.
Und [E7/9\,/\,H]ich war grad dabei, mir was Gutes zu tun, auf dem [A]Weg zur Tanke hin.
Da [D7]stand so n japanisches Auto rum, da war n [D#7]voller Bierkasten [D7]drin. 



Ich dacht, den hat der Herrgott mir persönlich hingestellt.
Daß ich kapier, daß sich was Gutes tun sich lohnt in dieser Welt.
Da hab ich dem Toyotatyp was Schlechtes getan, ich komm moralisch damit klar.
Ich nahm seinen Kasten als meinen an, weil die Hecktür offen war. 



[G]Ich bin im Grund nicht krimi[D#7]ninell[D7],
die [G]Chance war einfach zu [D#7]reell[D7].
[C/G]Wenn's einen gibt, der was nicht [G]schützt,
freut [D#7]sich der andre, [D7]der's stib[G]itzt.



\chords{G|D\#7|D7}



Klar hab ich dem Typen sein Bier direkt geklaut.
Jeder muß die Scheiße eben fressen, die er baut.
Jetzt sitz ich hier in meinem stillen Kämmerlein, und lächle selig vor mich hin.
Zieh mir auf andrer Leute Kosten nen Kasten rein, und dann das Pfand noch als Gewinn.



Ich bin im Grund nicht kriminell,
die Chance war einfach zu reell.
Wenn's einen gibt, der was nicht schützt,
freut sich der andre, der's stibitzt.



\chords{G|D\#7|D7|G|D\#7|D7|E7/9\,/\,H|A|D\#7|D7|G}



Bin ich ein [C]Dieb, nur weil ich auf nem guten Weg was Gutes [G]fand?
Oder [C]war es meine Pflicht, ihn zu strafen für den Unverstand?
Erstens [A]läßt man keinen Kasten im Auto stehn,
zweitens [A]läßt man wenn nicht auf.
Drittens [A]muß ich so nicht bis zur Tanke gehn,
und [D#7]viertens scheiß ich [D7]drauf.



Ich bin im Grund nicht kriminell,
die Chance war einfach zu reell.
Wenn's einen gibt, der was nicht schützt,
freut sich der andre, der's stibitzt.
[E7/9\,/\,H]Wenn's einen gibt, der was nicht [A]schützt,
freut [D#7]sich der andre, [D7]der's st[G]ibitzt[G6].



\end{guitar}
