\subsection*{Sitzend Pinkeln\index{Sitzend Pinkeln}   \hrulefill { \small Joint Venture}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Sitzend Pinkeln}
\begin{guitar}

    Weil [Dm]ich trotz aller Sprüche echt kein [Ddim]Machoscheißer bin 
    [Gm]setz ich mich in letzter Zeit beim [Dm]Pinkeln meistens hin. 
    Ver[Dm]zicht für die Gemeinschaft auf mein [Ddim]kleines Privileg 
    und [Gm]trag so etwas bei auf unsrem [Dm]großen langen Weg 
    zur [Cm]gerechteren [Dm]Gesellschaft, zu [Cm]echter Harmon[Dm]ie 
    zum [Cm]Frieden der Geschl[Dm]echter, zu mehr [Bb]Lust und Sympath[A]ie. 
    Nun, [Dm]bisher ist mir sitzend pinkeln [Ddim]immer auch geglückt. 
    Nur [Gm]heute gings daneben, seitdem [Dm]hab ich nen Konflikt. 


    Genaugesagt wars so, ich war in der Stadt auf Tour, 
    und da warn auch viele Frauen, doch da war die eine nur, 
    die mir voll und ganz gefiel, eine mit Rasse und mit Stil, 
    Wir gingen dann zu ihr und ich, ich wähnte mich am Ziel. 
    Vom Aufzug fahren schon bekam ich eine Erektion, 
    als wir reinkamn klingelte ganz unverhofft das Telefon. 
    Erstmal sprang erlösend eine treue Quakbox an, 
    dann war irgendsoein Arschloch namens Alexander dran 


    und sie ging ran, naja, war scheiße, aber doch auch besser so, 
    ich war im Grund ganz froh, ich mußte sowieso aufs Klo. 
    War ne wohlriechende frisch geputzte Fraunhaushaltstoilette, 
    so wie jeder Mann sie auch im Grunde gerne hätte. 
    Hab ich mich gesetzt, nur hatt ich nun mal einen stehn 
    und so ist dieses fürchterliche Unglück dann geschehn 
    Plötzlich spürte ich nen warmen nassen Strahl am Bein, 
    und dann lief mir die Soße auch schon in die Socken rein. 


    Ich saß in der Pisse, und entsprechend ging es mir, 
    Dann stand sie plötzlich in der Tür, plötzlich stand sie nackt vor mir, 
    ein Traum von einem Weib, sie war wirklich ziemlich schön. 
    So schnell hab ich eine Frau sich noch nie wieder anziehn sehn. 
    Ich putzte es dann weg, mit ihrem letzten Klopapier. 
    Mein Gott, ich hab mich ja so furchtbar tief blamiert vor ihr. 
     Die kann ich jetzt vergessen, die kuckt mich nicht mehr an. 
    Im Sitzen sollt nur pinkeln, wer im Sitzen pinkeln kann. 

\end{guitar}
