\subsection*{Buddy Hollys Brille\index{Buddy Hollys Brille}   \hrulefill { \small Die Ärzte}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Buddy Hollys Brille}
\begin{guitar}
Er [A]hatte braune Augen und [f#]auch braune Haare,
er [A]hatte eine Brille und [f#]eine Gitarre.
und die [A]Brille trug er immer [f#]auf seiner Nase. W[A]o-[D,E]u-[A]hou.


Er [D]sang wie ein [f#]Engel und war ü[E]berall bekannt.
Zum [D]Schlafengehen [f#]hing er die Git[E]arre an die Wand.
D[D]och seine Br[f#]ille hat er n[E]iemals abges[D4]etzt.

W[f#]o ist B[E]uddy Holly's Brille j[A]etzt?



[A]Er war schlank und hatte G[f#]lück bei den Frauen.
Er br[A]auchte ihnen nur in die [f#]Augen zu schauen.
W[A]enn ihn die Brille dab[f#]ei einmal störte,
dann s[A]ang er so lange, bis s[f#]ie ihn erhörte. W[A]o-[D,E]u-h[A]ou!


Er [D]stieg in ein Fl[f#]ugzeug und [E]grinste hinaus.
Von [D]oben sah die [f#]Erde über[E]wältigend aus.
Das [D]Flugzeug stürzte [f#]ab, und die W[E]elt war ents[D4]etzt.
W[f#]o ist B[E]uddy Holly's Brille j[A]etzt??



Um die verschw[A]undene Brille entst[f#]and eine Sage.
Es h[A]ieß, man könne singen, w[f#]enn man sie trage.
Viele Sch[A]urken waren deshalb h[f#]inter ihr her,
doch von d[A]enen trägt die Brille garant[f#]iert keiner mehr. W[A]o-[D,E]u-h[A]ou!


Es s[D]tand in seinem T[f#]estament, es w[E]ar sein letzter Wille.
''Wenn i[D]hr mich einst begr[f#]aben müßt, dann n[E]ur mit meiner Brille!''
[D]Damit ist auch d[f#]ieses Rätsel [D]endlich ge[D4]löst:
Buddy H[f#]olly ist mit s[E]einer Brille verwest.



Die [D]ganze Welt (außer R[f#]ußland) hat B[E]uddy Holly geli-a-i-iebt.
Als [D]er so jung gest[f#]orben ist, waren [E]alle Menschen betrübt.
[D]Und das ist ein g[f#]uter Grund, sich s[E]elber umzubr[D4]ingen.

Denn im H[f#]immel wird B[E]uddy wieder für uns s[f#]ingen...
\end{guitar}
