\subsection*{Kaffee und Karin\index{Kaffee und Karin}   \hrulefill { \small Element of Crime}}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Kaffee und Karin}
\begin{guitar}
Dass das B[D]ier in meiner Hand alkoh[Dmaj7]olfrei ist,
ist T[D7]eil einer Demonstrati[G]on
[Gm]gegen die Dramatis[D]ierung einer [Em]Lebenssituati[A]on.
Doch [D]andererseits sagt man, das Schw[Dmaj7]einesystem
sei auf [D7]nüchterne Lohnsklaven sch[G]arf,
dar[Gm]um steht da auch noch ein Wh[D]iskey
weil man [Em]dem niemals [A]nachgeben [D]dar[D7]f.



[G]Kaffee und K[F#m]arin, B[Hm]irgit und B[F#m]ier
[Em]jammern und p[A]icheln im Garten[D]ca[D7]fé.
[G]Worte und W[F#m]eißwein, [Hm]Torte und T[F#m]ier
[Em]und nur, wenn ich l[A]achen muss
[Em]und nur, wenn ich l[A]achen muss
tut es noch w[D]eh. \chords{Dmaj7|D7|G|Gm|D|Em|A|D}



Wenn die Sonne noch weiter nach rechts rückt
und ich fürchte, sie wird das noch tun,
scheint sie mir voll in die Augen
und dann mach ich die einfach mal zu
und hör mir in Ruhe den Rentner an,
der am Nachbartisch ungefragt schreit,
dass er \'76 schon Punk war und immer zum Pogo bereit.



Kaffee und Karin, Birgit und Bier
jammern und picheln im Gartencafé.
Worte und Weißwein, Torte und Tier
und nur, wenn ich lachen muss
und nur, wenn ich lachen muss
tut es noch weh.



Ich leg meine Hand in das Feuer
vom Würstchengrill unten am Fluß
dafür, dass nicht alles umsonst war
und jeder nur tut, was er muss.
Deinen Namen hab ich vergessen,
deine Nummer fällt mir nicht ein
einen Ring hab ich niemals besessen
und einsam will ich nicht sein.



Kaffee und Karin, Birgit und Bier
jammern und picheln im Gartencafé.
Worte und Weißwein, Torte und Tier
und nur, wenn ich lachen muss
und nur, wenn ich lachen muss
tut es noch weh. 
\end{guitar}
